\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{tabularx}
%\usepackage{a4wide}
\usepackage[margin=2.cm]{geometry}
\usepackage{pifont}

\title{Projet blobwar: rapport final}
\author{Groupe: BUSTILLOS Julian \& NIAY Guillaume}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\paragraph{Notice}
~~\\
~~\\
{\em Ce document est à imprimer et compléter, soit à la main (en remplissant le pdf à la main et en 
le remettant à votre enseignant lors du tournoi)
soit en complétant le latex.
De préférence, 
rendez ce rapport à votre enseignant lors du tournoi; sinon joignez-le à votre archive sur TEIDE.
\\
Les réponses doivent être concises et claires.
Une réponse consiste soit en une case à cocher, soit en un 
petit texte explicatif. 
}

\paragraph{1 - Travail réalisé:}
~~\\
~~\\
\emph{\textbf{Attention:} remplissez les grilles honnêtement, le code sera contrôlé et toute incohérence sera sanctionnée. }


\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
\begin{tabular}{| l  l || c | c |}
\hline 
 & & oui & non \\
 \hline
glouton && \ding{111} & \ding{110} \\
\hline
min-max && \ding{110} & \ding{111} \\
\hline
alpha-beta séquentiel && \ding{110} & \ding{111} \\
\hline
calcul anytime du coût && \ding{110} & \ding{111} \\
\hline
analyse de performances && \ding{110} & \ding{111} \\
\hline
optimisations && \ding{110} & \ding{111} \\
\hline
alpha-beta parallèle : && &\\
- début d'implémentation && \ding{110} & \ding{111} \\
- code stable && \ding{110} & \ding{111} \\
- optimisé && \ding{111} & \ding{110} \\
\hline
mon code est  stable & & \ding{110} & \ding{111}\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{figure}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l||c| c| c| c|}
\hline
& 0 & 1 & 2 & 3 \\
\hline
Comment estimez vous la qualité (clarté) de votre code ? & \ding{111} & \ding{111} & \ding{111} & \ding{110}\\
\hline
Comment jugez vous la qualité de vos commentaires ?& \ding{111} & \ding{111} & \ding{110} & \ding{111}\\
\hline
Faites vous une utilisation appropriée de la STL ?& \ding{111} & \ding{111} & \ding{110} & \ding{111}\\
\hline
Comment jugez vous la fiabilité de votre programme ? & \ding{111} & \ding{111} & \ding{110} & \ding{111}\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
Illustrer  chaque point par un exemple ou un argument (une/deux lignes)
\begin{itemize}
\item~ Code bien indenté, avec des conditions et des noms de variables clairs.\\~
\item~ Le code (hors algorithmes MinMax et AlphaBeta vu en cours) est commenté au niveau des boucles et des conditions.\\~
\item~ Très peu utilisé, les structures de données requises ne sont pas nombreuses.\\~
\item~ Quelques rares tests à la main et de nombreuses confrontation à l'IA ainsi que des mesure de temps effectif ont étés réalisés.\\~
\end{itemize}

\paragraph{2 - Evaluation de alpha-beta séquentiel}
~~\\
~~\\
Quel est le temps de calcul moyen pour une profondeur de 5 de votre min-max\\
— en début de partie ? 3.15sec (profondeur 5), 0.08 (profondeur 4)\\
— en milieu de partie ? 14.62sec (profondeur 4)\\
— en fin de partie ? 0.29sec (profondeur 4)\\
Quel est le temps de calcul moyen pour une profondeur de 5 de votre alpha-beta\\
— en début de partie ? 0.008sec\\
— en milieu de partie ? 2.26sec\\
— en fin de partie ? 0.08sec\\
Jusqu’à quelle profondeur descendez vous en début de partie ? 7/6 (début), 5 (milieu), 6-20 (fin)\\
Pour une profondeur fixée, êtes-vous en mesure d’estimer les gains de temps apportés par $\alpha-\beta$ ?\\
On peut l'estimer à partir du pourcentage de noeuds élagués. Pour la profondeur 4, on se situe aux alentours de 99.5\%(début) 99.5\%(milieu) 98,6\%(fin)\\
Combien de noeuds votre algorithmique arrive à élaguer ?\\
Les pourcentages donnés antérieurement correspondent à 531193(début), 88789469(milieu), 22119297(fin), noeuds supprimés.

\paragraph{3 - Parallélisation}
~~\\
~~\\
Concernant la parallélisation de votre algorithme, décrivez succinctement\\
— comment vous avez procédé pour la mettre en oeuvre\\
Parallélisation de la première itération seulement. Nous avons essayé de n'avoir aucune variable partagée.\\
— comment avez-vous évalué l’apport (ou la dégradation de performances) de la parallélisation ?\\
Évaluation à partir des temps de calcul.\\
— Avez vous réalisé des optimisations ? Avez-vous testé d’autres algorithmes, différentes parallélisations ?\\
Optimisation seulement en réduisant le nombre de variables partagées.\\
Par manque de temps nous n'avons pas pu tester l'algorithme Memory Test Driver ainsi que l'alpha-beta avec mémoire\\
\\
Remplir le tableau suivant pour une configuration d’entrée fixée (par exemple initiale) i5 3.30Ghz\\
(NB Seq désigne votre programme alpha-beta séquentiel ; Par votre autre programme alpha-beta parallèle, avec T = le nombre de threads utilisés.\\

\begin{center}
\begin{tabular}{|l||c| c| c| c| c| c|}
\hline
& Seq & Par & Par & Par & Par & Par \\
& $P=1$ & $T=1$ & $T=2$ &$T=4$ & $T=8$ & $T=16$ \\
\hline
Nombre de nœuds explorés & 3479274 & 90944698 & 145994 & 873156 & 74579 & 1183660\\
 & prof 7 & prof 7 & prof 6 & prof 6 & prof 5 & prof 6\\
\hline
Temps écoulé (elapsed) & 0.18ms & 0.53ms & 10 micro sec & 0.12ms & 10 micro sec & 0.18ms\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

Indiquer le nombre P de coeurs (CPUs) de votre machine d’expérimentation : P = 4\\
Si vous pouviez augmenter le nombre de cœurs de votre machine, estimez le nombre P de cœurs requis pour que votre programme parallèle soit :\\
1. plus rapide que votre programme séquentiel : P = 26\\
2. 10 fois plus rapide que votre programme séquentiel : P = 260\\
Comment avez-vous fait cette estimation ?\\
On regarde le nombre de noeuds qui nous permet d'estimer le taux de travail supplémentaire nécessaire.\\
\newpage
\paragraph{4 - Optimisations}
~~\\
~~\\
Pour chaque optimisation réalisée, préciser ci-dessous comment et à combien estimez vous les gains
obtenus.\\
— Proposez vous différents itérateurs sur toutes les positions possibles ? Non.\\
— Avez-vous implanté un codage différent pour les blobs ? Non.\\
— Quelles autres optimisations avez-vous développées ?\\
Allocation seulement au départ de la mémoire permettant de stocker les mouvements valides.\\
Fonction d'évaluation.\\
Réduction.\\
Décrivez lequel de vos algorithme semble le plus rapide, et de quel ordre de grandeur. Quelles conclusions
tirez-vous de vos expériences ?\\
Seul pour le premier cas l'algorithme semble plus rapide, nous permettant d'atteindre une profondeur de calcul supplémentaire.\\

\paragraph{5 - Auto-analyse}
~~\\
~~\\
Faire une analyse critique de votre travail :\\
— Indiquer les points forts de votre travail.\\
Recherche d'une fonction d'évaluation... qui n'as apporté que peu de changement.\\
— Quels sont les points problématiques ?\\
Mise en place du parallélisme et du non partage de variables.\\
— Quels développements futurs seraient envisageables ?\\
Mettre une place une fonction d'évaluation plus efficace.\\
Alpha-beta avec mise en mémoire des coups trouvés permettant de les trier à chaque profondeur et donc de permettre un meilleur élagage.\\

\paragraph{6 - Commentaires libres}
~~\\
~~\\
Vous pouvez laisser des commentaires supplémentaires ici. Les commentaires doivent être pertinents
et intéressants (par exemple, quel est selon vous le point fort de votre travail ? Quels développements
futurs seraient envisageables ? Quels sont les points problématiques ?).\\
Difficile de vérifier le fonctionnement du parallélisme.\\

\end{document} 